{
    "question": "Menghitung tekanan pada ketinggian, gimana?",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "Hukum utama hidrostatis<br><br>P = F/A = W/A = m.g/A = rho . g . h<br>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "suatu-getaram-mempunyai-frekuensi-50hz-aberapa-periode-getaranny-737",
            "question": "Suatu getaram mempunyai frekuensi 50hz    A.berapa periode getarannya\r\n B.berapa jumlah getarannya dalam waktu 1 menit",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0a.\u00a0periode nya\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 1/50<br>b.300 kali<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Diketahui f = 50 Hz<br>Ditanay T dan n = 1m<br>jawab.<br>T = 1 / f<br>\u00a0 \u00a0= 1 / 50<br>\u00a0 \u00a0= 0,02 s<br><br>n = f . t<br>\u00a0 = 50 . 60<br>\u00a0\u00a0= 3000 getaran<br><br>like",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "setrika-listrik-220-v-250-w-dipasang-pada-tegangan-220-v-jika-s-630",
            "question": "setrika listrik 220 V, 250 W dipasang pada tegangan 220 V. jika setrika tersebut digunakan selama 30 menit, energi listrik yg diperlukansetrika adalah ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Dik=P=250watt<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0t=30 menit<br><br>Dit=W?<br><br>Jawab=<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0w=p.t<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0w=250.30=7500 Joule<br><br>\"Maaf kalau salah :)\"<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "lebih-cepat-manakah-reaksi-penyembuhan-yang-menggunakan-obat-puye-799",
            "question": "lebih cepat manakah reaksi penyembuhan yang menggunakan obat puyer atau serbuk dibanding obat tablet?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Obat\u00a0serbuk lebih cepat bereaksi dengan air .obat\u00a0puyer\u00a0&gt; cepat bereaksi ketimbang obat tablet karena\u00a0perut\u00a0lebih mudah menguraikan serbuk",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Obat serbuk lebih cepat bereaksi",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "berapa-kecepatan-cahaya-dalam-kmjam-tolong-buat-cara-113",
            "question": "Berapa kecepatan cahaya dalam km/jam. Tolong buat cara",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "kcepatan cahaya disimbolkan c<br>bernilai\u00a0<span>299.792.458 meter per detik<br>kemudian\u00a0</span><span>1.079.252.848 km per jam</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "c-f-714",
            "question": "C = ....... F\u00a0",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "[tex] t_{f} [/tex] =\u00a0[tex] \\frac{9}{5} [/tex]\u00a0[tex] t_{c} [/tex] + 32 = ([tex] \\frac{9}{5} [/tex] x 25) + 32 = 72 F",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tolong-jelaskan-tentang-hukum-kekekalan-mekanikk-kak-makasih-686",
            "question": "Tolong jelaskan tentang hukum kekekalan mekanikk kak:) makasih",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "hukum kekalan artinya energi tdk dapat di ciptakann atau di musnahkan\u00a0tetapi dapat di ubah dari bentuk yg satu ke bentuk \u00a0yg lain<br><br>semoga membantu :)",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Apabila benda selama bergerak naik dan turun hanya\u00a0dipengaruhi oleh gaya gravitasi, besar energi mekanik selalu\u00a0tetap. atau jumlah energi potensial dan kinetik itu selalu tetap. itu disebut hukum kekekalan mekanik<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "amir-bersepeda-dari-desa-muara-ke-desa-permai-jarak-yang-ditemp-893",
            "question": "Amir bersepeda dari desa muara ke desa permai . jarak yang ditempuh selama 5 menit pertama\u00a0 500 meter , selama 5 menit kedua 600 meter , dan selama 20 menit berikutnya 1500 meter . kecepatan rata - rata sepeda amir adalah ..... km/jam    tolong pake caranya ya",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "vrata\" = <u>v1 + v2 + v3</u><br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 t1 + t2 + t3<br>v rata\" = <u>500 + 600 + 1500</u><br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0  5 + 5 + 20<br>v rata\" = <u>2600</u> m<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0  30 mnit<br>v rata\" = <u>2,6</u> km<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 0,5 jam<br>v\u00a0 rata\" = 5,2 km/jam<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "cara-merubah-celcius-ke-kelvin-yg-lengkap-ya-d-272",
            "question": "Cara merubah Celcius ke Kelvin ? yg lengkap ya :D",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "5/5 x (suhu) = ....- 273<br>kalau gak salah :)\u00a0",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebuah-pengungkit-digunakan-untuk-mengangkut-batu-yang-massanya-5-379",
            "question": "sebuah pengungkit digunakan untuk mengangkut batu yang massanya 50kg jika\u00a0 panjang lengan kuasa 150cm dengan lengan beba 50 kg dan percepatan gravitasi 10m/s2 maka hitunglah\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 a.gaya kuasa untuk mengangkut batu\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 b. keuntungan mekanik",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Lw \u00d7 w = Lf \u00d7 F<br>50 \u00d7 ( 50 \u00d7 10 ) = 150 \u00d7 F<br>25000 = 150 F<br>166,67 N = F<br><br>keuntungan mekanis :<br>KM = Lf / Lw<br>KM = 150 / 50<br>KM = 3<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "hitunglah-kalor-yang-dibutuhkan-sebutr-es-batu-untuk-mencair-yang-649",
            "question": "hitunglah kalor yang dibutuhkan sebutr es batu untuk mencair yang memiliki kalor lebur 336\u00d710\u00b3 J/KG, bila massa es batu 60 gr",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Q = m \u00d7 L<br>Q = 0,06 kg \u00d7 336000<br>Q = 2016 J<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "dik ; L= 336 x 10\u00b3, m= 6 gr = 0,06 kg<br>dit; Q=...?<br>Q= mx L<br>\u00a0 \u00a0 =0,06kg x 336 x 10\u00b3<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0= 20,16 x 10 \u00b3<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 = 20160 J",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}